<求解答> 主人耳仔後面甩毛

有無皮屑咖？

冇

可能係ringworm，有西藥食同揸

但如果唔想睇西醫 (有d貓對果種西藥敏感，會有幾嚴重嘅副作用)，你可試下每日揸少少蘋果醋喺耳背甩毛位置，因為酸性環境不利真菌生長。

另外天氣潮濕，有利真菌生長，所皮膚要保持乾燥。你可以試下用 Food-grade 嘅 Diatomaceous Earth powder 啦，天然可去除濕防真菌，又可殺跳蚤，你依家可以當爽身份咁沈喺貓個身，再捽入皮膚表面度就得㗎啦，大約一日一次。Food grade 亦可食用殺腸內寄生蟲，你主子6 lb-13 lb 之內就一個月食一茶匙就夠啦。但記住一定千萬要買 "Food grade" 先可食用，工業用 industrial grade 唔食得又唔查得, 會死㗎！！

最後，佢出沒嘅地方要用1:9漂白水清潔消毒(之後記得過水，摸完主子最好洗手，唔係你遲d都可能會生金錢癬！

對唔住！你主子5個月左右仲係幼貓，所以如果食DE powder，每月半茶匙就夠

What is the cause of bald patches on cats?
There are many potential causes of bald patches on cats. Some can be a bigger cause for concern than others. If you notice any significant hair loss you should visit the vet immediately to find the cause and ensure your cat receives effective treatment. We’ve described some of the potential causes below to help you spot similarities to your cat’s hair loss.

Back to Top

Fleas and other external parasites
By far the most common cause of a bald patch on your cat’s fur is fleas or other external parasites. This is especially common on your cat’s lower back and tail. Hair loss usually occurs when your cat has an allergic reaction to the fleas saliva causing them to overgroom. In these instances the bald patch can vary from small to quite large.

If your cat is suffering from a flea infestation you’ll usually notice other symptoms including a noticeable increase in itching. You can eliminate fleas with routine spot on treatments or by using other preventive treatments. If your cat has had an allergic reaction to a flea bite that has caused baldness a vet may administer an injection or other treatment to help reduce the allergic reaction and help calm the area. Hair will usually grow back once the inflammation resolves.

Over grooming from stress or anxiety
Cats take pride in their appearance and hygiene. They constantly groom their own fur by licking themselves all over. Whilst this is completely normal behaviour, a cat under stress or suffering from anxiety may lick too much causing bald patches to appear. This can result in thinning of fur all over the coat or it may result in a bald patch localised to a certain area. Particular patches commonly affected by this kind of behaviour include around the stomach and the tail.

In these instances, treatment should focus on relieving stress in whatever way possible. Causes of stress can include a change of home, the introduction of a new pet or animal or something present in their environment that they perceive as a threat or danger.

Owners who notice over grooming should focus on preventing the behaviour by distracting their pet with toys or cuddles. They should also consider using a feline pheromone diffuser or spray, like Feliway, which will help put your cat at ease. There is a danger that the cat might develop over grooming as a long term habit if left uncorrected.

On some rare instances over grooming may occur as part of a neurological disorder or pain. If your cat continues to over groom you should return to your vet.

Allergies
A common cause of baldness affecting your cat is allergies. This can either be an allergic reaction to something they have eaten or environmental allergies to something they have come into contact with. In either case allergies may cause your cat to itch constantly, which can in itself cause baldness, or alternatively the allergy may directly cause their hair to fall out.

If your cat develops bald patches, accompanied by other symptoms such as dry skin or itching, this may be as a result of an allergic reaction. In these instances you should try to identify what has recently come into their environment or diet that may now be causing these symptoms. Upon removing the allergen you should notice less symptoms and an improvement in their condition.

If you fail to identify the cause of the allergen, vets can usually help by making suggestions. If that fails, there are a number of tests that are possible. You can find out more about allergies in this blog about dog allergies as many of the principles are similar.

Ringworm or fungal infection
Despite its unusual name, ringworm is not a parasite. It’s a fungal infection that causes lesions on the skin that are circular in shape. It can affect most mammals and is highly contagious. If your cat develops a ringworm infection it will usually cause their hair to fall out around the infected area. This will leave either a completely bald area of skin or a distinctly thinner covering of hair.

Your cat can catch ringworm from fungal spores that can survive on objects for up to two weeks. This means that if your cat brushes against an object that an infected animal has come into contact with they will catch the infection. Ringworm is diagnosed by taking a sample from the affected area and testing it in a laboratory. If you suspect your cat has ringworm be careful to come into contact with the infected area as humans can catch it too.

好啊，唔該晒你